小米暫不納入港股通 港交所冀早日確認時間表

到底小加收左雷老師幾多錢

小米暫不納入港股通 港交所冀早日確認時間表

【信報財經新聞】恒指公司極速將本港首隻「同股不同權」新股小米集團(01810)納入恒生綜合指數，本月23日起生效，即內地投資者可透過「港股通」南下買賣小米股份。不過，上海和深圳證券交易所今日表示，暫時不會把同股不同權公司、外國公司和合訂證券3類證券納入「港股通」股票範圍。

港交所(00388)稱，知悉滬深交易所的通知，將繼續與內地監管機構及交易所保持緊密溝通，以期早日確認將不同投票權架構公司納入「港股通」的時間表，為內地投資者提供投資新經濟公司的渠道。

港交所指出，按互聯互通機制安排，南下港股通的合格股票名單由滬深交易所宣布，北上滬股通及深股通合資格股票名單則由港交所宣布。在這方面，使用第三方指數成分股作為滬深港通標的廣為市場接受，標的增減一直以來都有清晰透明的機制。機制允許兩地交易所在特殊 情況下剔除一些股票，自開通至今兩地交易所未曾剔除新增的指數成分證券。

港交所表示， 恒生指數公司5月公布準備將外國公司、合訂證券、以及不同投票權架構公司包含在其綜合指數選股範圍內。兩地交易所經討論同意外國公司及合訂證券這兩類證券暫時不納入互聯互通機制。

港交所一直努力在第一家不同投票權架構公司在港上市前，能夠與內地交易所就 這類公司納入合資格證券達成共識。港交所認為這類公司應該盡早納入互聯互通。

偏幫到出晒面

復活啦

擺明要d 資金鎖番係仆街騰訊啦

擺明中國唔想人來接火棒
CDR 都唔放行， 港股通點會比

坤你香港人錢最多你上ifc

係支那如果集體輸錢隨時中共都要被推翻

基金無得揀 MPF 有中港基金好大機會被入貨

所以呢...MPF 都轉左北美 或 歐洲基金
遲早港股==A 股， 可能更差
因為Cap 水股落晒來

復活

All in 啦、坐20望35

same 一早擺左50%北美今年有2.5%其他全跌
早排轉晒100% 好過擺保守都有債卷要硬食